小四那一年 感謝大家給我的快樂

手痕又打故 唉

話說2002 年 小第十歲 住公屋 細細個都係傻下傻下同鄰居玩 你知啦 屋邨仔係周街去架啦 自由自在 由公屋 玩到落居屋 私樓 點解我會簡小四個年 因為係我人生一個轉捩點。

6月20日早上 星期六：

唔 大家又返哂工返哂學 得我一個係屋企 個時小學就完 好好享受

呀 今日邊到玩好 ，我心諗

唔唔 落街周圍行下先

今日又唔知有咩玩呢 ，我又少少懊惱地諗

都係行街市架啦 話說以前啲街市好唔衛生 好多昆蟲老鼠 反而幾欣賞而家既街市企企理理 煩華熱鬧

11點早上：

行左陣街市 去燒味鋪到買飯食先

呀 燒肉燒鵝飯唔該 ，我講

燒臘佬一貫埋頭苦幹既樣子 安靜咁斬燒味

18蚊 多謝 ，佢答

當時一盒燒味18蚊 大件抵食 不過真係有啲唔衛生。

唔 大大舊燒味 大大盒飯 當然落返屋企嘆啦

嘩 好豐富 係屋企打開哂門 食緊飯 同對面鄰居互相相虛 的確 係屋邨仔既福利 。

餵 阿滔 食飯啦 阿媽今日返工呀？張太問

講依句話既人係張太 我對面屋屋主 有個女同個仔 非常有善既太太 一個五十歲女人

呀 係呀 張太你食飯未呀 ，我用一貫天真無邪既語氣答

唔阻你啦 你食飯啦 哈，佢答

大家又靜返落黎

我同張太都五六年鄰居 屬於好朋友類啦

咔察 鐵閘打開 老豆返黎

老豆做地盤散工 成日曬到黑哂 辛辛苦苦養大我地 細個既我一見到老豆 同 阿媽 就會想喊 可能閱歷未夠 而家27歲 依種感覺減弱左。

老豆飲杯水先啦 ，我用隻聖誕老人杯裝左杯水比佢

呀 得啦擺低啦 ，老豆微微地笑 坐低左

係 都係唔好阻住老豆 佢岩岩返完工又累 出街玩先

老豆 我出街玩陣 六點返架啦 ，我同老豆講

得啦 去玩啦 ，老豆輕輕地說

下午 2點22分 晴

又落街周圍走 去返我熟悉嘅社區中心到玩

行到門口 己經好多後生仔係到玩緊 又單車足球
年紀大啲既中學生就比較靜 圍埋一齊吹水 你行到過去會感受到壓力 畢竟中學生仲未完全成熟 有攻擊性。

餵 阿滔 點解你係到嘅 我地踢緊波呀 ，大堂傳來一把女人聲

咁鬼熟既把聲 我一望過去遠處 原來係我小學同學 哦 原來係阿冬

餵阿冬 一齊玩得唔得 ，我好開心咁行過去

我向前行左幾步 發覺有啲唔對路 佢身邊有幾個比較高大既朋友 有2個女1個男 女個個有染金毛
睇落似中學生

唔 應該冇野既 一齊玩下姐 ，我心諗

小朋友都比較怕生保 但人總會成長

阿滔呀 你識唔識踢波呀 我地一齊踢呀，阿東用活潑聲線講

阿東我知你好人但係你會唔會識錯朋友 定係你根本想學壞

依頭講完 金毛飛即刻攞左支煙出黎點著左食 個2個Mk妹都攞食埋一份 但佢地又冇出聲 冇咩野 睇落唔係唔太壞

我開始積極返

阿東你識踢波架咩 一齊踢囉 ，我答

我地幾個踢左半粒鐘 用燈柱條界黎做龍門 呀 又玩得幾愉快

大家都坐左係到 大概夜晚 大家各自返左屋企

咔察 我打開鐵閘 成家人係哂到食飯

餵阿B 你又遲返呀你 ，阿媽說

哈，我笑左笑

大家圍埋一齊食飯 相當溫馨 個個年代都有不同快樂 何必要比較？

都夏天熱既 大家都開冷氣訓

聽日星期日 大家應該都放假 。

隻隻字我都明 但連埋一齊睇真係好1999

技術仲好生

有時又有標點有時又冇

盡改

此故己deleted